［畀］［俾］［比］有乜分別？

畀，俾，比，三字嘅讀音都係〔bei2〕／〔 pei²²〕。

［畀］：廣州音〔bei2〕
〔１〕給；付，付畀［交託］； 賦畀［給予］。
例：畀本書我。〔給我一本書。〕
你話畀佢知。〔你告訴他／她。〕
〔２〕介詞。被；受；讓；用。
例：畀人睇見。〔被人看見。〕
畀嗰個人煩咗成日。〔受那個人干擾了整天。〕
畀佢入嚟。〔讓他/她進來。〕
畀墨水筆寫。〔用鋼筆寫。〕
〔３〕連詞，常與〔着〕連用，表示假設。
例：畀着你係主角，你會點做？
〔假設你是主角，你會怎做？〕

［俾］：廣州音〔bei2〕
〔１〕使，使用；讓。
例：俾便考查。
唔好俾度門關埋。〔使門不能關上。〕
唔好俾架車停。［不耍讓汽車停駛。］

［比］：廣州音〔bei2比〕
〔１〕比嘅字義較廣，一般用喺較量或者譬喻嘅意思。
比附，比較，比照，比試，比喻，比價

長知識了

peter畀料 睇你點睇

推
減少文盲

🙏

#2

唔叫比料算係咁

重有「奶｜舐」，「隔離｜隔籬」嗰啲

唔會太長嗎?

文盲師
講下野都唔比

很詳

打機

好長

推，但應該唔會用

呢三個都算 {係}{喺}不分嗰啲真係

唔好嬲,講下笑

比我講la

幾時有唔俾

咁即係比?

唔好咁chur

唔好俾架車停。［不耍讓汽車停駛。］

自便🙏